比同一個同事連續四日問人工

最後頂唔順疲勞轟炸答左實數，會唔會好on9
利申：人工高過實力價位

On9 打死都唔講

10k 完

可能佢當你吹水

好快就會比唱通街
然後無人同你fd
最後比人炒

勿論真定假, 報左都係犯天條

傻仔

本身形象唔錯，自從自己on9完 發現個問題嚴重性都幾大

一係答100k 一係答10k
答完佢冇引就自動收皮

答完實價佢即刻黑面

on9仔

黑你面佢會加人工

樓主搵定工

第一年出黎做野？

其實有咩問題？

講左有咩謂，等大家知道間公司出緊咩價位

第時轉工都起碼知道可以叫多幾多

咁不如係到講埋比我聽

上司難做 我咪比上司針對

叫佢講先
再同佢講差唔多 低你少少咁啦

同同事幾熟都一定唔講人工

明咩 我就照講 反正收個價對得起良心

第二次問已經可以黑鳩佢面啦

次次答佢地全公司最低人工果個
所以今日lunch應該你地請我啦
M記都好啊 即刻以後無人再問你田弓

咩年代？人工透明化其實係好應該

會，但我會屌個老細唔加我就走，可以話係出面agent offer呢個價點點點

呢啲笑下就算啦
再煩既就問返佢就自動收皮啦

呢個位有少少道理，但就打工仔咁睇就唔合理，我自己覺得人工應該一開始就透明哂

咁on9既同事，用on9 answer回佢得
洗咩認真

都要睇個人能力 如果我能力高過你但人工反而低啲
即走唔洗諗

同一個位同一人工其實都唔合理 人工應該要同能力成正比
人工透明化都冇用 只要冇左"Title"就唔會再有"同一個位"呢個概念
有啲公司已經冇左title了

無title既後果就係年資=職級

同事之間交流人工係對自己嘅保障

不出兩日 你人工就會成為班同事茶餘飯後既話題

仲有exp, skill set, academic background....好多野可以睇
冇左title係一個心理作用 少左個比較出發點

一樣新入職都唔同既話就係公司問題
唔同年資又唔同計法啦

所以連登標準答案一定係50K

我就係蠢左
人地問我就答
點知原來我明明間U差過佢
又FG新入職
佢地幾個master degree又返左好多年
都同我差唔多人工._.
之後whatsapp d態度即刻爭好遠

答一蚊都得

人工唔透明點為自己嘅利益爭取?
員工同員工應該係同一陣線爭取利益
而唔係互相猜忌
停留喺魚蛋論係唔會帶黎任何利益

個人能力又冇得量化
就係呢樣野先煩丫嘛
人人都有野叻D，有野差D
點比較？

唔比講人工根本係最on9嘅事，不過好睇人，如果係豬隊友唔講唔怪你，但如果同一職級打工仔，其實應該企同一陣線。

我試過同職級有5位同事，熟咗之後全部公開人工，當然你要確保唔係豬隊友，你知香港人幾on9，知你高人工之後係唔gur你高，要拉低你人工而唔係要求自己加人工。咁我知自己人工水平去到邊，結果我地最後5個人當中低人工果妁個都爭取返人工升到同最高果位接近，講到尾都係睇有冇豬隊友。

比著我，知道自己高當然會內心好過，但知自己低，我可以爭取返高少少人工，唔得又可以走唔浪費時間，我完全諗唔到唔爆人工嘅好處，豬隊友另計，不服來辨。

agger

你人工高過佢地 佢地應用唔gur間公司唔係應用唔gur你喎
唔合邏輯

人工呢啲野其實邊個開口問先就輸了
只要人地一問你, 你即刻反問佢︰咁你幾多?
1. 如果佢唔肯答, 你無必要答佢
2. 如果佢答左, 你話同佢一樣(或者再世界子啲話低佢1,2k)

總之無論點樣, 佢永遠唔會知你實際人工
所以比人問人工梗本已經立係不敗之地

呢樣野黎講政府工種透明度真係幾可取

“我唔信 咁即係幾多？ 我就講左啦 到你“

就係因為個個唔敢講人工
咪大部分人都underpaid

屌咁咪爆佢老味囉 又要人講
講咗又唔撚信 小學雞咩

槍頭對準老細好冇，人工係絕對應該透明

on9 咁你講個真既佢都可以唔信架啦

所以咪要透明化囉死on9仔

所以咪要透明化同級同酬囉死on9仔

講咗咁耐，仲未有人講到爆人工壞處

LM

老闆最唔好囉。成班on99，幫晒老闆

同意

根本人工保密係職場最大騙局，成班打工仔以為保障自己，你保密係保障老細喳

同一個職位，你個人順得人意又少岀聲，相反B成日呻辛苦要走，又偷懶，老細見你都知足咪加人工比B，反正你又唔知，保密啊嘛 成班奴隸

個人能力冇得量化
呢樣野最煩
人人都有野叻D，有野差D
點比較？
點解政府可以？
因為果D 官僚機關最重要講規則講年資
從來唔係講能力
你幾叻都冇用
好難有所謂爬頭
呢個世界個個都自認 underpaid
根本私人市場薪金透明化就只會帶黎無盡心結同投訴

試過同個同職位嘅同事講 我實數
原來多過佢幾千蚊 屌佢老母日日叫我請食飯

問題係樓主對唔起良心

吓，壞處呢？
你自己係咪underpaid你自己會衡量，當你知道人地人工後，覺得低咪去爭取，起碼及早知攞唔攞到自己心入面合理嘅人工，你冇比較連知唔知自己underpaid嘅機會都冇。簡單d講，你成世人未坐過車，亦唔知咩係車，又點知原來你每日返工行三個鐘係自己問題？

心結咪就係因為打工仔槍頭對內，唔抵得人高過自己，咁唔係壞處，你講唔講呢類人都會心理唔平衡，例如覺得自己勤力你hea，

做政府/公營機構問下咩grade就得
人工冇秘密幾好大家開心

弊在呢類人先係主流

人工咪就係量化你個人能力既最好指標
如果薪酬透明化 你覺得自己叻啲
咪去第二到bargain自己心目中既人工
市場會話比你知你既能力去到咩位置

咁你根本唔係討論，用你邏輯。
d人飯後食水果其實唔啱，但代唔代表食水果係冇益？

都2018年仲唔肯講人工?
仲想硬食老細吹水比幾多就比幾多人工?
見到人工唔合理就一係加人工一係走啦
唔想知做隻駝鳥幫公司做耐啲勞工就無事?

咪就因為你口中果班豬隊友 乜都唔計想點？

你幾錢一個月
我就萬九扣咪mpf得果萬八好想死

香港人就係鐘意比較
但係大部人都好驚面對比較之後個種失落
佢地只會將矛頭指去人工高啲既人身上
而事實上問題根源係黎自老闆既仆街
或者自身能力既不足

社會上只有有能力既人先唔怕比較
underpay就揾老細加人工
唔係搞鳩啲同事玩魚蛋論
唔加就離開攞返應該有既待遇

我試過同時遇上呢兩種人
一個3x歲先挨到上senior (跳point升underpay)
一個2x歲準備跳去第二間做senior

嗰班咩人咩心態心照啦

比著我會同佢講⋯你已經問左我4日啦
咁八掛做咩？
如果佢再問就要屌架啦

合約唔畀講

係，但合約係勞方定資方訂立條款？

咁你要做嘅唔係唔爆人工，可以學我咁，確保冇豬隊友先爆。有嘅話，就灌輸正確態度比佢，試完唔得先至入呢個post屌鬼

個重點係應該如何確保同事不是豬隊友

要兼顧現實既

其實大家都講已經唔係豬隊友
即使有人豬到周圍唱你人工，話你唔保密，除咗你會唔開心之外，影響仕途嘅只會係佢，你死口唔認，反咬佢侵犯你私隱都仲得

關你撚事

依道d人好撚白痴
你知道到左自己係賤價
唔係走去爭取多d錢or走人
係走去後悔知道左
所以你地班黃種賤畜咪比人食住上

會諗俾多幾百咁少係咪on9

自從知同級同事高人工過我就已經開始搵工
結果見完工先打電話黎留

同工同酬先最戇鳩
個個能力一樣生產力一樣咩
最後會個個計住黎做野越做越少
除非你分紅制度
不過又唔係所有工種都啱用
你試下去銀行排隊
個全部櫃位停手唔做
話等最慢嗰個做完先一齊收下一個
咁樣先叫同工
咁成team人炒曬佢都得啦

呢個POST D熱門回覆

明明20K都話9.5k

咁咪應該透明化等打工仔知道自己權益

根本人人都自以為underpaid
又容易眼紅其他人
又鍾意低估其他人貢獻
公開晒薪金
最終結果就係鬥官僚

一定答低過實數